\chapter{Проектирование подсистемы управления жизненным циклом}\label{Chapter:Three}

\begin{annotation}
    В данном разделе будет изложена архитектура подсистемы управления жизненным циклом НИР. В начале будет приведено подробное описание подсистемы, с учётом трассировки полученных артефактов проектирования на результаты теоретического анализа, представленного в предыдущем разделе. Артефакты проектирования будут включать в себя диаграммы классов и схему базы данных. Также возможно наличие дополнительных диаграмм, конкретизирующих функциональность отдельных компонентов, если это будет необходимо.
\end{annotation}

\section{Описание подсистемы}

\begin{annotation}
    В данном подразделе будет представлены схемы, детально описывающие архитектуру и компоненты разрабатываемой подсистемы. Будут приведены диаграммы классов, отражающих основную функциональность, а также документация к этим классам, их методам и свойствам. Также будут приведены диаграммы типовых жизненных циклов НИР в выбранной на предыдущем этапе нотации.
\end{annotation}

\section{Схема базы данных}

\begin{annotation}
    В данном подразделе будут приведены результаты проектирования схемы базы данных на основе диаграммы классов, полученных на предыдущем пункте. Будут рассматриваться следующие этапы проектирования: составление схемы базы данных в нотации IDEF1X, оценка количественных характеристик таблиц в базе данных, нормализация.
\end{annotation}

\section{Выводы}

\begin{annotation}
    В данном подразделе будет приведено краткое описание архитектуры, основных компонентов системы и результатов проектирования подсистемы в целом и схемы базы данных в частности.
\end{annotation}